死黑警近距離向係食市既平民射頭

From 黃子悅

【回應警方聲明及交代：721一週年—胡椒球槍槍擊一般市民頭部事件】

首先，僅在此感謝各界關注開槍事件。我們亦得到四位目擊證人的陳詞，並非如警方所指的「造謠抹黑」。

｜四名證人描述事發經過🗣｜

事發地點：又新街賽馬會廣場外
事發時間：21:45-22:15
事發經過：

▶️證人A、B：距離中槍市民大約15米

嗰陣我同朋友坐喺距離中槍叔叔大約15米嘅櫈到食嘢，事發時無任何遮擋，所以睇得好清楚。
原本啲防暴警係企喺到嘅，後來對面馬路唔知發生咩事，企喺我依邊嘅防暴警就過咗對面。
有幾個伯伯見到啲警察行，就叫咗幾句「死黑警」、「黑警死全家」。
（嗰幾個伯伯應該互相唔認識嘅，只係聽到有人嗌就都嗌下）
之後個中槍伯伯可能嗌得好大聲，有3-5個防暴警行緊去對面馬路嘅時候就好快咁行番過嚟，
其中開槍嗰名防暴就好大聲咁鬧個伯伯:「以為自己好撚型呀？」
行到伯伯面前「一個身位都無」就直接對住塊面開槍，我哋嘅角度係望到「呯」一聲之後伯伯面前就有啲煙。由堆防暴折返再開槍成個過程十秒都無，所以我哋都未嚟得切錄影。
一聽到開槍聲嘅時候，就有好多記者行埋嚟，就幫伯伯急救，防暴就即刻拉封鎖線叫人走。

▶️證人C：距離中槍市民大約15米

本來防暴要過對面馬路疑打算截查記者，個叔叔大聲叫「黑警死全家。」
班警察過咗番黎，其中一隻就問個叔叔:「你咩事啊!」
之後就有一隻防暴揸胡椒球槍衝過黎，近距離向叔叔開左一槍。
粒彈喺佢頭爆開，叔叔訓低左咗之後，堆防暴仲要上前用槍指住佢個頭。
後來啲防暴散開咗，啲街坊上前抬走佢，叔叔一直摀住面部。

▶️證人D：距離中槍市民大約20-30米

我嘅角度冇咁近
防暴警員喺馬路開槍，而中槍者當時企係行人路上接近馬路邊，當時人中槍後有訓低，而佢嘅同行人士都扶埋佢去公園。開槍果隻狗都要行5-6步先到中槍位置。

⚠️要片⚠️
又新街經常有大量車輛停泊，加上附近有大量店鋪（例如：忠輝燒鵝專門店，建樂醫療中心，桜，珍藏紅酒雪茄）。我們懇請當時在場既車輛和店舖提供cctv、車cam，以全面還原真相。

————————
📣 【回應警方聲明】

今晚事件的嚴重性，全因警察對一個只叫了幾句口號的市民，直向頭部開槍。今天是胡椒球，明天可以是實彈。今次絕對是公眾安全事件，警察也一貫地情緒化、肆無忌憚使用武力，自恃不需要承受任何法律後果。以往一直對抗爭者胡亂使用武力；今天已經以同樣方式對待一般市民。

無論距離或遠或近，這種情況下對著市民頭部開槍，無容置疑是草菅人命的荒謬。

另外，警方指我煽動仇恨。但製造仇恨、滿手鮮血的從來都是警方；以對一般市民的仇恨，洩憤般地胡亂使用暴力、妄顧人民性命安全的，從來都是警務人員。而我們，從來都是被動的一方。

此例一開，必定後患無窮。

——————————
#傾城起義絕地反擊
#黃子悅

招募義工表格👉🏻
📣【眾籌連結】
💡【轉數快FPS／Payme】號碼：9476-8172

IG ｜
Twitter ｜
TG channel ｜
FB ｜黃子悅 Wong Ji Yuet

From RTHK

警方稱絕無近距離向人頭部發射胡椒球槍

警方澄清，絕對無在「一個拳頭位」的距離，向人頭部發射胡椒球槍。警方在社交專頁說，一名考慮參選立法會的人，在網上指稱警方於元朗又新街，以胡椒球槍近距離直射一名男子的頭部。警方說絕無此事，又說對於有人造謠抹黑警隊、煽動仇恨，表示非常無奈和憤概。

2020-07-22 04:56:42

死黑警驚L到多次回應
想天光前收大家聲
冇一個拳頭位
但有直接向講發表不滿既年長市民向其頭部開槍

當街謀殺
當街謀殺
當街謀殺

推到你訓醒為止

P仔推唔到都繼續推

無奈和憤慨
唔作出強烈譴責？

我覺得要拉去共產黨授權香港警察傷害支持民主自由既香港人去國際戰線

等國際對共產黨更反感

責埋你老母

同意

死黑警自以為無法無天

集中討論請到

恐怖分子零距向老人頭部開槍

死黑警冇一個無無辜

你哋自己心知肚明

已經冇人控制到你班失控流氓恐怖份子強姦犯殺人犯

地獄等緊你班死賤種

今次一定要告上海牙
上書集種

推到天光

若要人不知 除非己莫為啊死黑警
唔到你唔認

狗也殺狗

冇一個係無辜

繼續